8.31太子站17歲少年遭警扑穿頭索施暴警身份 警疑包庇沒回覆

大批防暴警察及速龍小隊於8.31衝進港鐵太子站內車廂，以警棍無差別的毆打市民，造成多人受傷。當天在站內的17歲少年，早前由父親代表入稟區域法院，指稱當日遭警方毆打致受傷，控告警務處處長並提出索償。案件今於區域法院進行指示聆訊，原告早前要求港鐵交出當晚月台以及車廂內的閉路電視片段，並向警方索取向受害人施襲的警員身份以及流水簿，惟警方及港鐵均沒回覆，原告今要求法庭頒令讓對方交出相關文件及片段。另一案的受害人明言是針對「做錯事的警員」而非整個警隊，批評警方包庇警員。

原告兩父子今沒有出席聆訊，惟「反濫權大控訴眾籌計劃」當中的6名警暴受害人包括陳恭信、東區區議員徐子見，以及社民連成員吳文遠今有到庭旁聽。陳恭信於庭外表示，原告的頭部中了警方三棍，縫了14針。原告律師團隊於10月得悉警方已收到港鐵8.31閉路電視片段，惟港鐵卻拒絕向原告披露資料。

只是針對做錯事警員
陳並提及「眾籌計畫」的進度，當中只有徐子見得悉向其施襲的警員身份，其餘九名事主控告的涉事警員，則警方仍未告知身份。陳重申他們只是針對「做錯事的警員」，並非針對整個警隊，而是讓施襲的警員為其濫用暴力付上代價，然而警方卻包庇警員。陳直言「不想讓老鼠屎影響整個警隊」。

本案聆案官將案件押後至明年6月29日，屆時三方會就文件披露事宜進行爭議。原告向港鐵索取多項資料及文件，包括當晚太子站由晚上9時45分至11時30分的月台閉路電視片段，及由荃灣線往中環的列車車廂內的片段。原告亦要求警方交出施襲警員的流水薄等資料。

李姓少年由父親代表入稟，被告警務處處長由律政司代表。入稟狀未述明原告的詳細傷勢，亦未透露索償額，而區域法院最高申索額為300萬元。
【案件編號：DCPI3161/18】

推

押後至明年6月29日
又搏人到時唔記得

唔好審呀笨 屌你老母

下年6月人都死咗喇
dllm 黑警case 就即晚處理

[毋忘血債，每日都要推！] 警甴屠城罪行 少圖GIF (6.12-12.1)

入面有

呢啲畫面一世都會記得